全世界都低估了特朗普

舉目四顧，特朗普在全世界幾乎沒有朋友。他與中國開打貿易戰即將白熱化；與歐盟、加拿大、墨西哥、日本的貿易戰一觸即發；近幾日，媒體盛傳特朗普聲言美國退出世界貿易組織（WTO），特朗普否認，但從特朗普上任以來，美國已經退出“跨太平洋夥伴關係協定”、“巴黎氣候變化協定”、“聯合國科教文組織”、“伊朗核問題全面協議”、最近又退出“聯合國人權理事會”來看，說美國退出世貿組織，並非空穴來風。還有：如果德國這些國家繼續拖欠會費不交，美國退出早已失去存在意義的“北約”也不是沒有可能；如果聯合國只顧耗費美國繳納的大比例會費，卻繼續與美國為敵，某一天特朗普宣布退出聯合國，世界也不必驚奇。

最近人們發現，無論敵人還是朋友，都低估了特朗普：低估了他為美國討回貿易公平、不再當冤大頭、任憑什麼國家都來佔美國便宜的決心，低估了他終結危害美國不下三十年的經濟全球化、讓美國重回貿易保護主義、讓世界重回一對一的單邊主義經濟秩序的決心。

全世界的政要、媒體都在譴責特朗普，說他將給世界帶來什麼什麼樣的危害，而特朗普我行我素，毫不理會。

當美中貿易逆差高達每年3750億美元、當中國竊取了數以萬億美元計的美國知識產權、當美國對中國敞開市場中國卻對美國高築貿易壁壘、當中國靠損人利已實現“大國崛起”然後反噬幫它崛起的美國，此時中國對美國的任何譴責都缺乏道義力量，只能顯示其色厲內荏、驚慌失措。

當美國只徵收德國進口汽車2.5%的關稅，德國卻徵收美國進口汽車25%的關稅，當加拿大用美國給予的鋼鋁進口低關稅優惠、從中國大量買進鋼鋁傾銷美國，此時默克爾和特魯多對特朗普的任何譴責都缺乏底氣。在貿易上，特朗普說歐盟和中國一樣壞。其實加拿大、墨西哥、日本也不見得比歐盟好。

不要怪特朗普向全世界開戰。二戰以後，美國對建立、保障和平穩定的世界新秩序付出巨大代價、做出巨大貢獻，但美國在國際上、尤其在國際經貿上，卻長期被當作一個可侵害、可攫取的角色。美國倡導建立的那些包括聯合國在內的政治、經濟、人權、文化、衛生、救濟等國際組織，都被反美的國家佔據，結果人權組織不譴責中國的人權反而譴責美國，衛生組織迎合中國的“一中原則”把“全民健保”最好的台灣排除在外，世貿組織成了支持各國對美國不公平貿易的裁判所，聯合國的講台則任由流氓國家霸佔，美國成了被孤立的少數。

不要低估特朗普向全世界開戰的能力。自特朗普上台後，美國經濟全球一枝獨秀，通過推行減稅政策，企業回歸、資金迴流、失業率降低，出現多年未曾有過的強勁增長，特朗普有充足的彈藥對世界上與美國不公平貿易的國家開打貿易戰。而一些國家在長期侵害美國經濟的同時也形成了對美國經濟的依賴，貿易戰開打，這些國家必然陷入痛苦之中，就像現在的中國那樣。不可思議的是，沉浸在“中國夢”的愚昧中的中國國家主席習近平，不痛定思痛，反而說要對美國以牙還牙，但不知道，特朗普一旦對中國開徵500億、2000億、甚至4000億懲罰性關稅，習近平到何處去找牙？

近來美國民調機構和媒體發布的最新數據顯示：美國民意對特朗普的支持率已超過半數，特朗普與共和黨贏得11月舉行的中期選舉如探囊取物。美國的左派傳媒、智庫、政客、團體，儘管仍“逢特必反”，但也都承認過去低估了特朗普。美國多少年好不容易出了個特朗普這樣一位不按牌理出牌、信口開河、變化多端、但卻不折不扣兌現自己競選承諾的總統，特朗普正把世界攪得誰都別想睡安穩覺。特朗普不是一個好男人，但他說不定是一位偉大總統。誰低估了特朗普，誰就看不懂當今世界因為有了特朗普所發生的變化，和將要發生的變化，而且變化是如此之快、如此之大。

不停吹奏

你自己避左個作者打飛機既部分，事實既part都講得岩呀

On9到盡頭就會有人出黎話一個人有大智慧

見到成堆事實放係眼前但唔識反駁咪唯有話人on9囉

呢篇成地精wor

全球supply chain